由金管會首度舉辦的金融就業博覽會，今天一早熱鬧登場，包括銀行、保險、證券業等總共超過十家金融機構，共釋出超過兩萬個職缺，和其他行業相比，金融業薪資普遍優渥，銀行櫃員起薪32K起跳，吸引許多應屆大學畢業生，一早就去填履歷，找工作！ 仔細填寫履歷表，下個月就要畢業的大學生，趕在畢業潮之前，先來就業博覽會走一圈，一家一家攤位留資料，早一步來卡位，還有人特地穿套裝，希望能留下好的印象分數！ 銀行代表：「你如果是數學系的話，可以找產險理賠或精算」。 求職者：「今天是穿套裝襯衫跟裙子，想找銀行櫃台的工作」。 求職者：「應屆畢業生來找工作，藉著這個機會想說來多看一下」。 求職者：「本身也是在金融業基層工作，想說來了解同業們相關業務」。 金管會主委曾銘宗：「 新聞相關影音。